{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Kannan rohelist, kuid varrukad puuduvad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan tihti v√§ljas."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan p√§ikest."},{"text":"Joon vett."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sidrun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen seeme, mis popib, kui kuumaks l√§heb. Sa v√µid mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit kollasest taimest."},{"text":"Maitsen h√§sti v√µi ja soolaga."},{"text":"Sa kuuled mind filmi ajal."}],"options":[{"label":"Uba","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on vars, kroonlehed ja l√µhnavad magusalt. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides."},{"text":"V√µid mulle kingituseks anda."},{"text":"Aitan mesilastel mett teha."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Leht","isCorrect":false},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning kasvan viinapuul. Pickles on tehtud minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen hea salatites."},{"text":"Vajan trelli, et kasvada √ºlespoole."},{"text":"S√§ilitan √§√§dikas ja soolas."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on kare koor, r√µngad sees ja kaotavad s√ºgisel lehed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Pakun suvel varju."},{"text":"Minu puitu saab kasutada majade ehitamiseks."},{"text":"Ô∏è Oravad elavad tihti minus."}],"options":[{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Lehtpuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen taimet√º√ºp, mis n√§eb v√§lja nagu juuksed maas. Inimesed armastavad paljajalu minu peal k√§ia. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Sa v√µid minu peal jalgpalli m√§ngida."},{"text":"Inimestel olen ma oma hoovides."},{"text":"Mind tuleb regulaarselt joota."}],"options":[{"label":"Sammal","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Ivy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen troopiline puuvili, millel on v√§ljas sitke, ogalik ja seest magus, mahlane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan taimel, mitte puul."},{"text":"EI OLE populaarne pitsalisand."},{"text":"Olen tihti troopilistes jookides."}],"options":[{"label":"Mango","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":true},{"label":"Kookon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen kleepuva mahla ja lehtedega taim, millest saab teha magusa maiuse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on oman√§oline lehekuju."},{"text":"Minu sappi kasutatakse pannkookidel suurep√§rase maitsega siirupi valmistamiseks."},{"text":"Olen Kanada rahvuslik s√ºmbol."}],"options":[{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"Tammepuu","isCorrect":false},{"label":"Vaheripuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mida kasvatatakse sageli k√µrbetes ja millel on teravad n√µelad. Vett saan s√§ilitada pikka aega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leidub tihti kuumas ja kuivas kliimas."},{"text":"Ô∏è M√µni t√º√ºp minust v√µib kasvada v√§ga pikaks."},{"text":"Olen kohastunud ellu j√§√§ma v√§ga v√§hese veega."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane ja k√µver ning ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Populaarne suupiste primaatidele."},{"text":"Minu nahk visatakse tihti k√µrvale."},{"text":"‚òÄÔ∏è Kasvatan soojades kohtades puudel."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja mahlane ning tulen mitmes v√§rvitoonis, nagu punane, roheline v√µi kollane. V√µid s√º√ºa mind suupistena v√µi teha minust mahla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Mind kasutatakse tihti pirukates."},{"text":"V√§ga levinud vili"}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge ja kohev ning p√§rit kanast. V√µid mind praadida, riisuda v√µi k√ºpsetada koogiks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Laid linnu poolt."},{"text":"Tihti s√º√ºakse hommikus√∂√∂giks."},{"text":"Olen ovaalse kujuga."}],"options":[{"label":"Muna","isCorrect":true},{"label":"Piim","isCorrect":false},{"label":"Jahu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nesed armastavad mind mugida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Minu v√§rv on minu nimel."},{"text":"‚óã Hea silman√§gemise jaoks."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Radikas","isCorrect":false},{"label":"Magus kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen jook, mis tuleb lehmalt. Sa v√µid mu oma teraviljale peale valada v√µi mind √ºksi juua. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µnikord maitsestatud ≈°okolaadiga."},{"text":"Muudab su luud tugevaks."},{"text":"Mind valatakse sageli hommikus√∂√∂gitoitudele."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valmistatud nisust ja k√ºpsetatud ahjus. V√µid mulle peale m√§√§rida v√µid v√µi moosi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen klammerduv toit."},{"text":"Mind kasutatakse v√µileibade valmistamiseks."},{"text":"Peamine koostisosa, mis mind tekitab, kasvatatakse p√µldudel."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Ma olen k√∂√∂givili, mis paneb mind t√ºkeldades nutma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju kihte."},{"text":"Ma v√µin su silmad vett vedama panna."},{"text":"Mind pannakse tihti pitsa peale."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"K√º√ºslauk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen k√ºlmutatud maiuspala, mis tuleb paljudes maitsetes. Mind serveeritakse tihti koonuses v√µi tassis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga populaarne magustoit."},{"text":"Mul on v√§ga k√ºlm."},{"text":"Erinevaid maitseid ja v√§rve on palju."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Popsicle","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen vili, mille sees on udune pruun nahk ja roheline liha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pisikesed mustad seemned."},{"text":"Olen p√§rit Uus-Meremaalt."},{"text":"Kuigi ma p√§rinen Hiinast."}],"options":[{"label":"Avokaado","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Laim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen v√§ike √ºmmargune k√∂√∂givili, mis on tihti roheline ja vahel ka lilla. Kasvan klastrites varrel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu pisikesed puud."},{"text":"Olen v√§ga terve."},{"text":"Sageli s√º√ºakse toorelt salatites."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}